澳州樹熊面臨絕種，數目已經降少至無可挽救嘅地步

Koalas are "functionally extinct" in their native Australia, it has been declared.

The Australian Koala Foundation's chairman Deborah Tabart says there are no more than 80,000 koalas in the country and, while this might seem like a lot, there are not enough breeding adults to support the next generation.

She said the number was a fraction of the eight million koalas shot for fur and sent to London between 1890 and 1927.

"Functionally extinct" is a scientific term to describe the species as being "beyond the point of recovery".

Rising temperatures and heatwaves causing deforestation have combined with the appetite of various industries and urbanisation to cut down the number of koala habitats.

Activists worry that it would only take a new disease to kill off the remaining koalas.

點算
佢地咁可愛

整咁多樂天熊仔餅都預咗

大家食少啲熊仔餅當幫手

我一直反而好好奇佢係點生存至今

唔好呀

一定要殺盡啲貓先得，救救樹熊

參考中國熊貓，政府出錢養圈養。

佢哋嘅生活習性實在不利繁殖

早死早著啦
日日訓20個鍾
都痴撚線

掛住訓唔扑野？

有科學家話呢班人根本有政治原因9噏嚟突顯全球暖化呢啲問題

甚至被認為南澳有過多野生樹熊

好得意

媽啊我想見到樹熊b啊

唔該巴打嘅fact check
依家啲pressure group背景太複雜

我記得早幾年先有新聞話樹熊過多澳洲政府有做過野去減少黎...

嘩咁醜惡

佢地係自然界都無能力
絕種係應該

80000隻都過少
咁大把物種都唔掂啦

琴日有人俾我睇我都覺得有啲唔對路，正如啱啱都有巴話齋，明明早幾年仲話過多，無啦啦點會無晒

其實係某啲地方無晒，例如新南威爾士州開始過度發展令到佢哋喺嗰個省絶種